《孝利家民宿》聽障女模：IU偷偷支持我的服飾店！ 2惜緣私訊曝光

聽障模特兒鄭潭利（정담이）曾參加《孝利家民宿1》，3個月前開始經營YouTube，最新影片問答談到雖然在濟州島的時候和IU（李知恩）因為同歲所以彼此相處也很自在，但回到首爾後一看對方IG竟然有百萬人追蹤，深刻體會到是不同世界的兩個人，所以也沒再聯絡，但某一天突然收到了IG私訊，讓她又驚又喜。

▲鄭潭利（左三）參與《孝利家民宿》第一季後引起討論。（圖／翻攝自鄭潭利IG）

鄭潭利被問到「參加節目後生活有沒有什麼變化」、「和當時一起參加節目的人還有聯絡嗎」時，談到會開設網路服飾商店也是和李孝利談心後決定的，對她來說這是生命中很重大的一個決定，和當時其他的客人都會透過社群平台私訊噓寒問暖。

特別的是，當初在《孝利家民宿》第一季時，因為鄭潭利和IU是同歲，所以彼此也決定說話可以自在一點，就像朋友一樣相處，當她回到首爾後有去找對方的IG看：「粉絲人數竟然超過百萬人！這數字真的很令人難以想像，所以我就感覺到『啊⋯她是藝人，而我是一般人 』，其實在民宿的時候沒有特別這種感覺，沒特別覺得她是藝人，只覺得是一般的朋友，所以回到首爾後我也沒想過要跟她聯絡。」

▲鄭潭利發現IU Instagram粉絲人數破百萬時很驚訝，現在已經破千萬了。（圖／翻攝自IU IG）

不過有一天IU突然傳訊息到鄭潭利的Instagram說：「潭啊，過得好嗎？我今天來濟州島玩，突然發現這個想起你當時很想買這個但沒買到，所以就拍下來了，天氣很熱要小心別中暑了，這個夏天也好好享受吧！」照片中可以看見是濟州島有名的果凍蠟燭。鄭潭利收到訊息的時候也非常驚訝，因為當時原本是和李孝利吃完飯、喝完咖啡後要去買，結果沒買到的，但IU卻像這樣記在心裡。

▲IU到濟州島玩發現鄭潭利沒能買到的果凍蠟燭。（圖／翻攝自정담이YouTube）

另外，鄭潭利透過部落格開設網路服飾商店，發現有個人買了皮帶、褲子和T-Shirt，而且還是一款多色的方式下單，整筆單數大約韓幣3、40萬元（約台幣1萬多元），她覺得很感謝這個客人所以在出貨時還多放了糖果要給對方吃。

沒想到過幾天，IU傳來一個包裹照片正是鄭潭利賣的衣服，同時還有鄭潭利附上和糖果說：「嘿嘿，衣服真好看！潭啊，祝服飾店大成功！」還配上2個小雞符號、黃花、比讚和粉紅色花朵的符號。鄭潭利真的沒想過會是IU買的，所以收到訊息後真的非常感謝。

▲IU默默關注鄭潭利並用行動支持。（圖／翻攝自정담이YouTube）

消息傳開以後，鄭潭利還一度登上Naver熱搜，網友看了影片後都說「IU真的是⋯美談到底有多少個啊！沒辦法不喜歡這個人，臉長得漂亮、本業的歌也唱得好、演技又棒，這樣就夠厲害了還這麼善良，真的是越瞭解越喜歡的IU」、「IU真的是天使吧」。

▼[Eng]鄭潭利首次Q&A (《孝民家民宿》參與 | 聽障者辛苦的地方 | 成為模特兒的契機 etc.)。（影片／取自정담이YouTube，如遭刪除請見諒）

IU好女仔

人美心更善

真係人又靚
心又美
邊到搵D咁既女仔

黑粉會同你講呢d只係pr技巧

iu屈撚到
除咗唔係處外冇缺點

原來佢拍果時唔知iu好紅
但兩個好似姊妹咁 真係幾好睇
第一季真係好睇好多 允兒太撚藝人咁 有啲假咁

佢聽障姐 唔係智障吖嘛
會唔會唔知iu係邊個要見到ig followers 先知呀

允兒睇左半集就放棄

IU

唔識iu邊個信

知佢係藝人，只係相處時無特別覺得，好似同一般人朋友相處咁，但係拍攝後睇返ig follow人數先深刻感受到地位既差距。

反觀香港....香港無希望唔係無根據

廁所都識得通喎大佬

廁所有咩人會唔識通

有幾多人喺無工具情況下識到用膠膜真空原理去通渠
個個都比3幾百搵人上門搞
巴打你識開嘅人咁勁嘅

你可以睇下viutv家務戰場班垃圾港女